發夢其實係大腦自編自導自演的一場「戲」

到21世紀，仍有不少人研究夢，覺得夢係對人生有啟示。有些人受到夢和夢境的困擾。有人認為透過夢可以理解潛意識。

我用以下比喻來解釋夢。

發夢，就好似你睇戲、煲劇、看虛構文學作品、或看小說一樣咁。

夢係你腦入面，係你腦中的潛意識或無意識，自編自導自演的一場戲。

就好似現實世界睇戲咁，純粹係娛樂作用。發夢就係你個腦，你的潛意識，用黎娛樂和休息的東西。

正如你睇西遊記、紅樓夢、TVB晚上的劇集一樣。

夢可能好現實，正如好多電影都「看起來」都好可以現實，甚至好make sense, 好logical。

有人覺得夢太現實，現實太虛幻。其實點分清現實和夢境？分清現實世界和夢境，其實就等同你點樣分清，寫實文學與虛構文學、電影與新聞、劇集與記錄片一樣咁簡單。

我試過發夢真實到好似過左一日現實生活咁 之後訓醒個人有少少混淆
試過幾次都係咁

我試過，睇完戲和睇完電影，都有呢種情況出現。戲入面和現實角色混淆，但情況持續可能係十多分鐘左右，就回到現實。

硬碟重組

試過控制夢 好爽

係滿足你起現實世界得唔到既野

留名學嘢

睇左頭幾句覺得唔對路，望下用戶名，明晒

巴打識嘢

就好似 inside out 咁
action